%----------------------------------------------------------------------------------------
%	SECTION TITLE
%----------------------------------------------------------------------------------------

\cvsection{Atuação Profissional}

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	SECTION CONTENT
%----------------------------------------------------------------------------------------

\begin{cventries}

%------------------------------------------------

\cventry
{Backend Engineer} % Job title
{Boostsecurity.io (\textit{startup})} % Organization
{Montreal, Canadá} % Location
{Jan. 2023 - Out. 2023} % Date(s)
{ % Description(s) of tasks/responsibilities
\begin{cvitems}
	\item {Atuei no desenvolvimento de software (backend) e na integração de dados baseada em API para fornecer detecção preventiva e remediação de vulnerabilidades de segurança ao longo do ciclo de vida do software do cliente (código, configuração de repositório, CI/CD, dependências de pacotes, teste, implantação).}
	\item{Ferramentas e habilidades: Scrum, Python, REST-API, GraphQL, Docker, Kafka, CI/CD, AWS, Microsserviços, SQL e Neo4J.}
\end{cvitems}
}

%------------------------------------------------    

\cventry
{Desenvolvedor de Software} % Job title
{SERPRO} % Organization
{Salvador, Brasil} % Location
{Mar. 2014 - Jan. 2023} % Date(s)
{ % Description(s) of tasks/responsibilities
\begin{cvitems}
	\item{Implementei um pipeline de dados para automatizar a ingestão, processamento e classificação de documentos legais.}
	\item{Contribuí para redução em 30\% do tempo de execução de um pipeline importante (mais de 40 GB por ciclo) que prepara e distribui processos legais para julgamento em diversas unidades da Receita Federal do Brasil.}
	\item{Trabalhei em projetos de desenvolvimento de software para o Governo Federal, fornecendo serviços de \textit{full-text query} para documentos legais (mais de 1 milhão de documentos indexados).}
	\item{Desenvolvi um classificador de texto para documentos legais com base em técnicas de NLP (Processamento de Linguagem Natural).}
	\item{Ferramentas e habilidades: Scrum, Python, REST-API, Airflow, MongoDB, Docker, CI/CD, AWS, NumPy, Pandas, NLP, Apache Lucene, Java.}
\end{cvitems}
}

%------------------------------------------------

\cventry
{Engenheiro de Dados} % Job title
{INDRA} % Organization
{Salvador, Brasil} % Location
{Jul. 2012 - Mar. 2014} % Date(s)
{ % Description(s) of tasks/responsibilities
\begin{cvitems}
	\item{Fui responsável pela infraestrutura de banco de dados de 10TB, 24/7, executando sistemas OLTP e OLAP de massivos.}
	\item{Contribuí para o projeto e implementação de uma infraestrutura complexa de data warehouse, para fornecer informações analíticas (5 bilhões de registros) relacionadas a informações fiscais.}
	\item{Ferramentas e habilidades: Scrum, SQL Server 2005, T-SQL, Data Warehousing, ETL, SSIS.}
\end{cvitems} 
}

%------------------------------------------------

\cventry
{Backend Engineer} % Job title
{F4IT (\textit{startup})} % Organization
{Salvador, Brasil \& Zurich, Suíça} % Location
{Abr. 2011 - Jul. 2012} % Date(s)
{ % Description(s) of tasks/responsibilities
\begin{cvitems}
	\item{Atuei na evolução e otimização de rotinas dos bancos de dados do QuartalCommission (Suíça), um sistema de gestão de fundos de investimento para cálculo e pagamento de comissões. Utilizado pelos bancos HSBC, CITIBANK, ABN e UBS.}
	\item{Ferramentas e habilidades: Scrum, PL/SQL}
\end{cvitems}
}

%------------------------------------------------

\cventry
{Líder de Business Intelligence} % Job title
{RMS Software} % Organization
{Salvador, Brasil} % Location
{Fev. 2010 - Abr. 2011} % Date(s)
{ % Description(s) of tasks/responsibilities
\begin{cvitems}
	\item{Fui responsável pelo módulo de Business Intelligence do RMS (um software de ERP para varejo) para mais de 80 clientes no Brasil e na Europa.}
	\item{Ferramentas e habilidades: PL/SQL, Data Warehousing, ETL, Microstrategy.}
\end{cvitems}
}

%------------------------------------------------

\cventry
{Desenvolvedor ETL} % Job title
{CPM Braxis} % Organization
{Salvador, Brasil} % Location
{Dez. 2003 - Fev. 2010} % Date(s)
{ % Description(s) of tasks/responsibilities
\begin{cvitems}
\item{Participei da definição de arquitetura e desenvolvimento (\textit{offshore}) de um sistema de ETL para suportar a geração massiva de relatórios financeiros de fundos de investimento.} 
\item{Realizei a modelagem dimensional de um data warehouse adotando uma abordagem ROLAP.}
\item{Atuei como ponto de integração com times do Canada, EUA, e Holanda.}
\item{Ferramentas e habilidades: PL/SQL, Data Warehousing, ETL, Oracle Data Integrator (ODI).}
\end{cvitems}
}

%------------------------------------------------

\cventry
{Administrador de Bancos de Dados} % Job title
{Unitech} % Organization
{Salvador, Brasil} % Location
{Dez. 1998 - Dez. 2003} % Date(s)
{ % Description(s) of tasks/responsibilities
\begin{cvitems}
	\item{Atuei como DBA e líder de equipe realizando as seguintes atividades:}
	\begin{itemize}	
		\item{Instalação e manutenção de \textit{clusters} de banco de dados.}
		\item{Replicação de dados para 36 instâncias remotas.} 
		\item{Migração de bancos de dados para diferentes versões e arquiteturas.}
		\item{Definição das melhores práticas para programação T-SQL.}
		\item{Modelagem dimensional de data warehouse.}
		\item{Ferramentas e habilidades: SQL Server 2000, T-SQL, SSIS, Data Replication.}
	\end{itemize}
\end{cvitems}
}

%------------------------------------------------

\end{cventries}